內地小學生日本「野生捕獲」李嘉誠 事後獲捐200萬贊助旅費

內地《新浪》報道，指內地有老師，帶領40多名小學生，到日本北海道參加舞蹈比賽，期間於北海道機場「野生捕獲」李嘉誠，其後更獲李嘉誠捐出200萬元（人民幣‧下同)，以贊助他們這次行程。
據新浪微博指，李嘉誠在偶遇學生後，即吩咐自己秘書聯繫帶隊老師，由李嘉誠慈善基金捐出100萬元，用於贊助這45位小學生。
李嘉誠基金會回應本報查詢時表示，今次捐款對象為上海小白鴿舞蹈團，涉及金額200萬元人民幣，資助範圍包括：（一）90萬補助45名學員參加於2019年7月18日在日本北海道「國際青少年舞蹈大會」之相關旅費、（二）10萬補助舞蹈團因參加是次海外賽事的開支及（三）100萬讓舞蹈團於未來推行老年人學習舞蹈的公益項目。
帶隊老師在微博分享，「去日本參加舞蹈比賽，機場偶遇李嘉誠先生，李先生很是開心，主動拉著小朋友一起照相。今天，李嘉誠慈善基金聯繫上舞蹈隊，給舞蹈隊贊助一百萬元，並再送每個小朋友一份禮物。給小朋友的禮物是，小朋友這次去日本的所有花費他全部贊助。」
其中一位小朋友的家長說，李嘉誠慈善基金是給舞蹈機構100萬元，然後再負擔小孩們去北海道參加比賽的所有費用約80萬元，再給每個小朋友送一份禮物；小朋友去商場自己選，由他埋單。

大陸去得日本既洗撚你李嘉誠幫咩

冇錢果d去大灣區啦

誠哥都要被捐款

怕比支那共產用叛國黎清算補血先黎新聞

支那人關佢咩事？

又一巴車落去, 話比佢地知邊個先係真正世界話事人
之前仲敢講埋d咩李嘉誠真跑了

李氏有份搞到香港咁
咩高科技產業都無哂，得返啲咩地產樓市
仲要起啲樓質素差到…

不過估唔到李嘉誠都鍾意去日本

講就係呀

李嘉誠捐200萬等於我地買旗捐兩蚊咁上下

有邊個香港人唔中意

捐d散紙全中國市民就當佢神咁拜有咩所謂

又唔見我撞到

好想知首富係點去旅行
係咪全程都自己公司既設施

無意義 比你香港發展到高科技產業
回歸左咪又係益左比支那狗

回歸啲人才識走架啦

9x幾歲個樣完全睇唔出

對社會長遠發展係的確需要轉型做高科技產業既
靠炒賣頂唔得幾耐

「窮不與富鬥，富不與官爭。」

琴日先話係發哥派一百萬
屌你老母啲新聞真係亂鳩咁黎

水災呀，快啲捐啦

見到李嘉誠就可以有錢收

我又要搵李嘉誠

真係當佢係pokemom咩